只要影張相，我就可以知道你既過去同未來。（奇幻）

前情提要
未睇過可以睇返post 1 有興趣先再追

主要人物介紹

霍維爾.紐卡 - 賽倫會成員之一，在家旅生意的照相館中擔任攝影師負責替人影「過去」和「未來」的照片，及後機緣之下成為時間旅行者。

雅各 - 時間旅行者，負責穿越時空改變過去與未來，協助紐卡學習魔法和穿越時空。

葛拉 - 紐卡的青梅竹馬，為地下組織瑪格福的成員，決心推翻賽倫會牽起時代革命。

莉絲汀 - 賽倫會的成員，為初級夢境研究師，對紐卡有着特別的情愫及後成為紐卡的女友，對紐卡亦是無比重要的人物。

蕾貝 - 紐卡的母親，出生於貴族世家為賽倫會的成員，負責打點照相館，一個看似尋常母親的身份背後卻隱藏著神秘的過去。

溫特斯 - 紐卡的父親同屬賽倫會的成員，經常外出工作，和紐卡關係疏遠。

妮雅 - 時間追捕師，性格帶點自負不服輸，負責緝拿時間竊取者。

娜塔 - 售賣長袍商店店主，和雅各關係甚好，家族成員皆為霧影師，而她卻沒有遺傳到這份能力，使她童年蒙上濃濃的陰影。

上回：

「你總愛把東西亂放，有些東西就該藏起。」母親説
我忽然明白她所說的是什麼，到了這時候我也沒必要裝傻作啞，我是騙不過她的。
「這可是我的壞習慣，看來在你發現我更多秘密時我便要戒掉。」
「你要好好運用這天賦，我是說不是每個人在其人生中都能體驗到這種事情。我能拍照看到過去與未來但卻不能回到。過去影響現在，現在成就未來。只是微小的差異已足夠影響整個人生。」
「你也要緊記不要讓賽倫會的人發現。」但母親已經知道這事情，予盾的是她也是賽倫會的人。

「那我該如何處理你是好？畢竟我答應了人即使是父母也不能告訴自己這身分。」
「你告訴我和我主動發現是兩回事啊，嘿，我可是你的母親。」母親説。
「現在我們都知道彼此的秘密，這感覺還真不錯。」母親點點頭又望向遠方，她的靈魂就似在十八歲便一直漂流在遠方，大概從失去她那天開始，一直末曾回來。母親從床上起來，在離開房間之前她低聲説了句話，但那聲音更像是對自己呢喃著，我始終聽不清楚。

已將近三星期多沒有收到雅各的任何消息，日子像回復最初的平靜般，彷彿他從未出現過在我的生命中。莉絲汀自從成為初級夢境研究師後亦甚少能與她碰上一面，即使見面時她也一臉倦容，在我輕聲細語時她已悄然的入睡，不過我也喜歡在熟睡時細看她的側臉，從額頭劃過鼻尖再到那下巴，她像件藝術品而我可以整天只觀賞着她。

窗外傳來幾下敲聲，是那熟悉的臉容。
「嘿！最近過得還好吧。」雅各用着他一貫輕快的語氣說。
我呆望著雅各一時之間説不出話來，畢竟他的確太難捉摸，你永遠不會知道他何時會出現。
「還是老樣子。看見你還活著，真好。」我不忘作出一個誇張的表情。説真的，我曾以為雅各會就此消失在我的人生中，但他總會在你意想不到的時候出現。
「對，對於自己仍能活著這事我也感到很神奇。」雅各輕呼一口氣。
「不説別的，你現在是否空閒？」
我攤開雙手點頭示意，雅各也就露出一個燦爛的笑容。

「別忘了帶上你的袍和魔仗，現在我要帶你去登記處。」雅各說。
「登記處。。？」
「也就是魔法部中的巫師登記處，確認你的身分和職業，登記後才會正式認可作巫師，不然你這刻仍只是個遊客。而你所做的每件事也會自動記錄在你專屬的巫師世書中，直到你死去之時這本書也會隨即化為塵埃。」
「你不要再擺出一副疑問的樣子，去到我自然再跟你説。他們是魔法部中最沒有效率的部門。」雅各揚起手示意我坐上他的掃帚。

雅各不時別過頭來問我在想什麼，而我只會搖搖頭説沒有什麼。直到現在我還是覺得一切都很不真實，如果這是夢，我希望它是個永遠不會醒來的夢。就在我出神的期間，我們早已到達目的地。我跟隨雅各進入巫師登記處，這裡和我想像中的很不同，我原以為氣氛會是嚴肅而又莊重，但這裡人聲鼎沸有無數的人進出，而你可以一眼就能辨認出那些是「初生兒」。他們的神情都帶點慌張小心翼翼的跟在巫師後面，時而四處張望，時而低下頭來。就在一瞬間，我和一個男孩對上眼來，他和別的人不同，他神色自若而又帶幾分自信。

就這麼一瞬間，我知道他是與眾不同的。回過神來雅各手中握便著一張薄紙，微微泛黃的薄紙上印有我的姓名甚至出生日期和相片。最令我驚訝的是紙上竟印有我的相片，而在相片底下則印著號碼—2036。雅各揮手示意叫我跟隨他，我隨著雅各走上櫃位前，所謂的巫師登記處也真夠寬敞，大概有百多個櫃位並列排著，人流絡繹不絕，不消三兩下就有新巫師的誔生。令人為之概嘆的是隨了其寬大的空間，更是其設計，這𥚃都統一用上棗紅的實木門窗，在大堂的上方懸掛著時間儀，而時間儀是實木雕刻配上巫師仗作為分針和秒針。配上鵝黃的燈光映照下這裡帶點神秘之餘又有幾分詭秘的感覺。

櫃台職員大抵是早已厭倦其重複的工作，他瞬間就從雅各手上取過薄紙來，他只用了三秒檢查紙張便抬起頭來看我的容貌，突如其來的注視使我有點緊張，雅各看出我的緊張便拍拍我的肩膀，奇怪的是我的確放鬆起來。

「霍維爾.紐卡 年齡十九。」這位職員以極其低沉的聲線讀出，他目無表情的掃視了我一眼，他年齡大概只有三十多但他的眼神卻活像個年過半百的老頭，疲累不堪的雙眼彷佛訴說著他在這裡虛渡過多少個寒暑。還有，不知怎的他使我渾身感到不自在。「沿著櫃台走前看到一扇實木門推開，按你的號碼坐下。」隨後他便用魔仗一揮揮出數字來，號碼便像雨點般輕灑在我衣襟上。

二百六十號。我推開門後雙眼快速地掠過每個座位上，不消幾秒便找到我的位置，在這個空間內洋溢著一股年輕的氣息，是多麼的令人振奮，他們其中一個或在幾十年後便會成為歴史上最偉大的巫師。但正如雅各所説，這個部門的效率確是不敢恭維，我只能呆坐著任由分秒流逝直到一把低沉的聲音呼喚我的名字。當我抬起頭映入眼簾中的是一位十分年輕的少女，少女的容貌與其聲音極不相配，她有一頭淺棕色的捲髮，杏色眼珠清透得像玻璃珠子讓人猜不透眼裏的心思。

「請跟我進來。」少女說
雅各用眼神示意我放心進去，我跟隨少女的步伐走進一條長廊，長廊裏暗沉得很，我想是因為牆身是酒紅色的原故而一整條長廊只懸掛上一盞小黃燈。在昏暗的環境下少女顯得更為突出，她瘦瘦小小的不徐不慢的走著那襲白衣長裙也跟著搖擺。直到盡頭我終於看到一間房，門口緩緩的打開那裏只有一張木枱和皮革椅子。少女示意我坐下然後伸出魔仗一揮，一張貌似契約書的紙張展現在我面前，字句續一現出，彷彿我的半生也存活在這裏。「你要簽名，只要你把名字寫上就會成為巫師。但當你成為巫師的一刻你要知道你的生活會有翻天覆地的轉變，你所做的每個行為也會受我們所約束，一旦破禁我們可對你處以最高懲罰。」少女一口氣說完。

「霍維爾.紐卡」我提起少女的魔仗。

少女流露出滿意的笑容，其纖瘦的手臂也隨即揮動起來，雅各一看到我也展現出如父親般溫暖的笑容。
「怎樣？」
「你是說那個女孩怎樣？」我微笑道
「那個女孩就不用說了，我是在問你感覺如何。」雅各一下子把我摟住，我就像個兔子般動彈不得。
「感覺挺好，但也不太真實。我不清楚自己是否能勝任，畢竟我是生活的逃兵。」
雅各把手放下來，把帽沿垂了一下又再說。
「你不需要清楚，只要把事情做下去你就會知道。」
雅各就是這樣的一個人，一個令人安心的存在，他總能把事情說得輕描淡寫，在他眼中似乎沒有什麼大事小事。走出大堂時我忽然想起那個女生，她令我想起葛拉。

「那個女生是誰？她很年輕，這種年紀應該嫁人了吧。」
「她大概一輩子也不會結婚，所以你也是沒機會了。」雅各跟我打了個眼色。
「我不是這個意思，只是她令我想起一個好友，她們擁有相近的氣質。」
「她是死神，但不是你所想的那個死神。她是負責死去巫師的後事，死去的巫師都會化作一縷輕煙仿似不曾存在，而她所做的就是記下他們的名字刻在生死冊上。這是對死者的最後尊重，不論是偉大的巫師或是平凡的巫師都是一視同仁的，沒有差別待遇。最後我們都是殊途同歸，所以你也不要擔心自己，反正到頭來你也會這樣。」雅各指著旁邊的一個小角落，它幾乎小得使人忽視，那裏的燈光異常明亮，只有一張小桌子在裏頭。女生也在那裏，她把手向上一揮上空浮現起名字，那名字輕飄飄的降落在簿子上，輕得像雨點穿過雲層。女生把簿子闔上，然後踏著小碎步走去。

「她是見證了巫師生和死的人。」
「但我想她最大的願望是希望自己死去。」雅各說。
0
0

「她出生於貴族，就是標準的上流貴族那種。她本應生活無憂到了適婚年齡就嫁出去，但據說她的父親與某個巫師結怨，那個巫師一怒之下就對當時還年幼的艾維使用了長生不老咒。那個死咒是最為邪惡的一種咒語，使用咒語的人也會折壽，我也不知道他為何要許下如此歹毒的咒語，何況她只是個無辜的孩子。」
雅各帶點憐惜的說。
我也能理解到這是何等痛苦的感覺，你活著但又早已死去，虛無的存在。
「她有個動聽的名字，很適合她。」
「是個美麗的名字但也像是命中注定的沮咒。」
我還不明白他的意思，但後來我看到攀依在別人家窗前的藤子後我就瞬間明白是什麼意思。

「她就這樣定格在時間洪流之中，別人來去匆匆只得她仍站在原地。」雅各拋出一句甚有詩意的説話。
「不説這些了，我帶你到一個地方。」
我跟隨雅各到一個空曠偌大的地方，四周就只有我和他。
「你還記得那個咒語嗎？那是那神聖而且能拯救你的咒語，所以我要你非常非常熟練，熟練得能不費吹灰之力就能把它唸出。」
我當然記得那個咒語，Servo animam meam。
我輕聲地念了一下，嘗試把自身和這個咒語連結起來。我知道最簡單原是最難，何況它是能救自己一命的護身咒。

我靜下心來把腦袋清空，我能感受到此刻的我很安全。那股安全感流動在我身軀它們四處的竄去，直到最後化成網子牢牢的包緊我，那種感覺就像一個彪形大漢抱住我，而我知道這個彪形大漢就是我自己。
我把眼睛張開伸出魔杖向上空揮
「Servo animam meam」
藍色火光像煙花般一瞬即閃，它始終未為我停留。我屏息靜氣把魔仗再揮，那道藍光乍隱乍現，像跟我鬥氣般，雅各沒說什麼他只用眼神示意我再試一次。

我嘗試整頓呼吸好讓自己放鬆起來，我想起了莉絲汀也想起了葛拉，一切都變得不真實似的，我一揮那道藍光一躍而起它不再是火花或一瞬即逝，它化成了巨大的影子環繞着我，那個影子龐大且巨有力量，雅各露出了微笑。
「不要緊，你再多試直至你能隨心使欲的使用咒語。」

「我想找尋那股連結，但它總是跟我斷線。我不知道該如何把它抓住，那種感覺像是我在大海裏浮沉然後試圖找到某艘船般，但我一直都找不到，大海裏也只有我。」
雅各坐下來點起了一根煙，煙圈吐出之際他伸出魔仗指向煙圈，煙圈點燃起來然後化成紅色的火光，火光又變為影子那個影子幾近包圍了整個地方，連上空的陽光也被遮蔽。這裏就像個密閉空間，我和雅各都擠在裏頭再也走不出來。

「當你足夠了解自己的時候無論在何時何地你都能使出咒語，其實它沒有所謂的關鍵或需要天分。咒語之所以成功是因為我們內心的力量，你有多大程度渴望它就有多大能量釋出。我們是向眾神甚或宇宙借助力量，自天地開闢而來巫師就存在，但它們不是萬能，時間旅行者都不是。總有些時候你需要知道自己是怎樣的人或是選擇成為一個怎樣的人。」

雅各一呼氣，影子隨即熄滅。光線從隙縫中滲入，我抬頭一望，好像明白了什麼。

Pk

「走，我帶你到一個地方。」
我跟著雅各遊走大街小巷，左穿右插後終於到了目的地，這顯然是間小酒館那道牌匾還搖搖欲墜。裏頭就只有一位老人在打掃，未待雅各開口老人已經揚手示意雅各前來。
「我就知道是你。」老人展露出慈祥的笑容，雅各也跟著一笑，那是個腼腆的笑容我可以看得出他有點不知所措，他活像個十三四歲的小子。我一眼便注意到門口的那部唱片機，因為它曾為我帶來一段美好時光，伴隨音樂播放我輕摟住莉絲汀跳了一枝舞，莉絲汀那晚很美她的眼眸有著無數星光在閃燿。這裏是莉絲汀所指的樂園，巫師們都聚首一堂釋放內心的慾望。這裏是樂園，這裏也是情與慾流動的地方。

「我曾來這裏。」
雅各似乎有點驚訝但也沒說什麼。
「我認得你，你是莉絲汀的男友。」老人說
這樣一說我又害羞起來，只好默默點頭。
「這沒什麼大不了的，男歡女愛本是平常不過，何況你們正值花樣年華，像盛開的球蘭。」老人走到吧台取了一瓶酒，那瓶酒就似魔法藥水般。老人端了杯酒給我們，酒倒下時泛起異樣紫光，我有點猶豫不肯定我應否喝下，老人像看出我的心思。
「這杯名三世酒，人們都說喝下了彷如坐上了旋轉木馬般轉啊轉，前世今生的悔恨愛慾也隨著轉動都消逝了。它不會喝醉人，醉的只是人的心思。」
雅各早就一飲已盡，已經在添第二杯酒。
我先淺嚐一口，那味道甘醇而且帶點果香，要説是酒倒也有點像果汁。

老人笑了笑又給我添了第二杯，這我才感到有點輕飄飄，不知道是我心思醉了還是酒力發作。
「雅各來的時候和你差不多大，你們都是一個模樣。」
「不會，我跟他可差遠了，他總是如此堅定而我活像根稻草隨風擺動。」
「他也曾年輕過，我也曾。但我們都不是生來就了解到自身的存在，我們終其一生都在追尋自己是一個怎樣的人，但最後你會發現在追尋的過程中早已命定你是怎樣的一個人，你的行為建基於你的選擇，你的選擇出於你的自由。傾聽你的靈魂，心之所向，身之所往。」
老人説後喝下一口酒。

加油！

多謝

我知道雅各為何帶我來這裡了，他是個充滿智慧的老人，不是那種老了就怨天尤人終日鬱鬱寡歡。雅各點了點頭，他的臉微微發紅，不像蘋果那樣紅更接近是蜜桃般。
「他救贖了我的靈魂，比神父更有用。」雅各笑笑的説。
老人嘆息了一聲，目光望向那部唱片機。
「你喜歡的話可以帶走它，把它送給你總好過他人。」
「這不太好，他是屬於你的，任我多喜歡充其量也只能偶爾前來欣賞它。」
老人走前到唱片機播起一曲，那是首浪漫的舞曲適合邀請情人共跳枝華爾茲舞。

「從入門口看到你盯著它的一刻我就知道你有多喜歡這枱唱片機，把它送給你最好不過。」
舞曲嗄然而止，就跟那天晚上一樣，想到那夜我心裏不由得一陣發寒，只差半秒我可能已死去，不是時間旅行者或巫師的身份死去，而只是紐卡死去。
「那晚是屠殺夜，是他們的盛宴。」老人收起笑容，雅各也挺起身來。
「我們趕到來時他們已逃之夭夭，只有滿地屍骸。」雅各神色凝重。
「我清楚他們想要什麼，他們需要人的靈魂，榨取他人的靈魂成為茲養靈獸的來源。他們要的不是巫師們的命，而是想統治布魯市。他們是在警示我們要我們懼怕，但我們不會，從來也不會。」老人把最後一啖酒喝完，其眼神堅定而且具有力量。

「沒有一個人存活？」我小心翼翼的提問，只怕說了不該說的話。
「沒有，他們都用盡了全力，我只能對他們致上最高的敬意。我跟霧影師那邊聯絡過，但他們也毫無頭緒，在木林那邊也找不到黑霧影師的蹤影，連一些痕跡也沒有留下。他們心思縝密，這是一埸策劃而已的行動，只是我們輕視了還以為這裏天下太平。」雅各說時帶點自責語氣。

但我知道這不是他的問題，而是共同的問題。我們都蒙上了眼睛如常生活，我們都是幫兇。